\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{2pt}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
%Pour colorier des carrés
\newcommand{\ColoredSquare}[3][white]{
    \filldraw[color=#1] (#2-.5, #3-.5) --++ (1,0) --++ (0,1) --++ (-1,0) -- cycle;
    }
\newcommand{\Point}[2]{
    \filldraw[color=black] (#1, #2) circle (\SizePoint);
    }


\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
        \ColoredSquare[green!60]{0}{0}
        \ColoredSquare[green!60]{1}{1}
        \ColoredSquare[green!60]{2}{2}

        \foreach \x/\y in {0/0,0/1,1/1,0/2,2/2,0/3}{
            \Point{\x}{\y}
        }

        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,...,1}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,...,0}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=120]
        \ColoredSquare[green!60]{0}{0}

        \foreach \x/\y in {0/0,0/1,1/1,0/2,2/2,0/3}{
            \Point{\x}{\y}
        }

        %diagramme de Young
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,...,0}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=240]
        \ColoredSquare[green!60]{0}{0}

        \foreach \x/\y in {0/0,0/1,1/1,0/2,2/2,0/3}{
            \Point{\x}{\y}
        }

        %diagramme de Young
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,...,0}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=360]
        \foreach \x/\y in {0/0,0/1,1/1,0/2,2/2,0/3}{
            \Point{\x}{\y}
        }

        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
            \AddSquare{\x}{2}
            }
        \foreach \x in {0,...,2}{
            \AddSquare{\x}{1}
            }
        \foreach \x in {0,...,1}{
            \AddSquare{\x}{0}
            }
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=480]
        \foreach \x/\y in {0/0,0/1,1/1,0/2,2/2,0/3}{
            \Point{\x}{\y}
            }

        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
            \AddSquare{\x}{2}
            }
        \foreach \x in {0,...,2}{
            \AddSquare{\x}{1}
            }
        \foreach \x in {0,...,2}{
            \AddSquare{\x}{0}
            }
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
